@Book{farines,
	author = {FARINES, J. M and MELO, R},
	title = {Sistemas de Tempo Real},
	publisher = {IME-USP},
	year = {2000},
	volume = {1},
}
@Misc{fernando,
	author = 	{Fernando Chagas},
	title = 	{Notas de aula do Prof. Fernando Chagas},
	year = 		{2016},
	url = 		{https://dl.dropboxusercontent.com/u/68544260/~fernando/_source/_site/STR/index.html},
	urldate = {28/02/2016}
}
@Misc{eniac,
	author = 	{Penn},
	title = 	{Foto do ENIAC},
	year = 		{2016},
	url = 		{http://www.library.upenn.edu/exhibits/rbm/mauchly/img/eniac4.jpg},
	urldate = 	{28/02/2016}
}
@Misc{francisco,
	author = 	{Silva, Francisco José da},
	title = 	{Histórico do Sistemas Operacionais},
	year = 		{2010},
	month = 	{Janeiro},
	note = 		{http://www.deinf.ufma.br/~fssilva/graduacao/so/aulas/historico.pdf Acessado em 08/06/2010},
}
@Misc{unix05,
	author = 	{Dorgival Olavo Guedes Neto},
	title = 	{Processos no Unix},
	year = 		{2010},
	note = 		{Disponível em: http://homepages.dcc.ufmg.br/$\sim$dorgival/slides/so/04b-processosUnix-6pp.pdf Acessado em 28/01/2011},
}
@Misc{processos01,
	author = 	{Dirlene J. Guarezi and Eduardo Bruno Silva},
	title = 	{Processos em Windows e Unix},
	year = 		{2010},
	note = 		{Disponível em: http://www.inf.ufsc.br/$\sim$magro/PROCESSOS\%20EM\%20WINDOWS\%20E\%20UNIX\_001.doc Acessado em 28/01/2011},
}
@Misc{so01,
	author = 	{Anfranserai Morais Dias},
	title = 	{Noções de Sistemas Operacionais},
	year = 		{2005},
	note = 		{Disponível em: http://www.dca.ufrn.br/$\sim$xamd/dca0800/Cap03.pdf Acessado em 06/01/2011},
}
@Misc{unix04,
	author = 	{Pedro F. Souto},
	title = 	{Sistemas Operativos: Escalonamento de Processos},
	year = 		{2010},
	note = 		{Disponível em: paginas.fe.up.pt/$\sim$pfs/aulas/aso0708/at/at6.pdf Acessado em 28/01/2011},
}
@book{tanenbaum1995sistemas,
  title={Sistemas operacionais modernos},
  author={Tanenbaum, Andrew S and Machado Filho, Nery},
  edition={3},
  year={1995},
  publisher={Prentice-Hall}
}
@book{galvin2013operating,
  title={Operating system concepts},
  author={Galvin, Peter B and Gagne, Greg and Silberschatz, Abraham},
  year={2013},
  publisher={John Wiley \& Sons, Inc.},
  edition={9th}
}
@Misc{duarte,
	author = 	{Gustavo Duarte},
	title = 	{Anatomy of a Program in Memory},
	year = 		{2009},
	note = 		{Disponível em: \url{http://duartes.org/gustavo/blog/post/anatomy-of-a-program-in-memory/} Acessado em 11/04/2016},
}
@Misc{algolist,
	author = 	{Algolist},
	title = 	{Algorithms and Data Structures},
	year = 		{2016},
	note = 		{Disponível em: \url{http://www.algolist.net/Data_structures/Binary_heap/Insertion} Acessado em 11/04/2016},
}
@Misc{aleteia,
	author = 	{Aletéia Favacho},
	title = 	{Notas de aula da {P}rofa. {A}letéia {F}avacho},
	year = 		{2009},
}
@Misc{latency,
	author = 	{PC Guide},
	title = 	{Latency},
	year = 		{2016},
	note = 		{Disponível em: \url{http://www.pcguide.com/ref/hdd/perf/perf/spec/posLatency-c.html} Acessado em 17/05/2016},
}
@Misc{benchmark,
	author = 	{Xssist},
	title = 	{[SSD] Intel X25-E 64GB G1, 4KB Random IOPS, iometer benchmark},
	year = 		{2016},
	note = 		{Disponível em: \url{http://www.xssist.com/blog/Intel%20X25-E%2064GB%20G1,%204KB%2070%2030%20RW%20Random%20IOPS,%20iometer%20benchmark.htm} Acessado em 17/05/2016},
}
@MastersThesis{hirata,
	author = {Renato Hirata},
	title = {Otimizando servidores web de alta demanda},
	school = {UNICAMP},
	year = {2002},
}
@Unpublished{cse120,
	author = {Yuanyuan Zhou and Matt Jacobsen and Matt Kim},
	title = {Principles of Computer Operating Systems},
	note = {Disponível em \url{https://cseweb.ucsd.edu/classes/fa10/cse120/index.html} Acessado em 21/11/2016},
	year = {2010},
	publisher = {University of Californa, San Diego},
}
@Misc{android-li,
	author = {Xiao-Feng Li},
	title = {Android overview - from a system design perspective},
	note = {Disponível em \url{https://people.apache.org/~xli/presentations/Android-design-overview.pdf} Acessado em 21/11/2016},
	year = {2012},
	url = {https://people.apache.org/~xli/presentations/Android-design-overview.pdf},
	urldate = {21/11/2016}
}
@inproceedings{brady2008anatomy,
  title={Anatomy \& physiology of an android},
  author={Brady, Patrick},
  booktitle={Google I/O Developer Conference},
  pages={28--29},
  year={2008}
}
@Misc{pedro,
	author = 	{Pedro Rezende},
	title = 	{Notas de aula do {P}rof. {P}edro {R}ezende},
	year = 		{2016},
	url = 		{http://cic.unb.br/~rezende/tc.html},
	urldate = 	{14/03/2016},
	note = 		{Disponível em: \url{http://cic.unb.br/~rezende/tc.html} Acessado em 14/03/2016},
}
@Book{guia-cluster,
	author = 	{MPOG},
	title = 		{Guia de Estruturação e Administração do Ambiente de Cluster e Grid},
	publisher = {SLTI},
	year = 		{2006},
	note = 		{http://www.governoeletronico.gov.br/anexos/guia-de-cluster Acessado em 13/06/2013},
}
@Misc{cs502,
	author = 	{Hugh C. Lauer},
	title = 	{{CS} 502 -- {O}perating {S}ystems},
	year = 		{2007},
	url = 		{http://web.cs.wpi.edu/~cs502/f07/},
	urldate = 	{20/11/2017},
	note = 		{Disponível em: \url{http://web.cs.wpi.edu/~cs502/f07/} Acessado em 20/11/2017},
}
@book{tanenbaum2012,
  title={Modern Operating Systems},
  author={Tanenbaum, Andrew S and Boss, Herbert},
  edition={4th},
  year={2012},
  publisher={Prentice-Hall}
}
@Misc{enigma,
	publisher = {Wikipedia},
	key	=		{Wikipedia},
	title = 	{Cryptanalysis of the {E}nigma},
	year = 		{2018},
	url = 		{https://en.wikipedia.org/wiki/Cryptanalysis_of_the_Enigma},
	urldate = 	{19/02/2018},
	note = 		{Disponível em: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Cryptanalysis_of_the_Enigma} Acessado em 19/02/2018},
}
@INPROCEEDINGS{container01,
	author={R. Dua and A. R. Raja and D. Kakadia},
	booktitle={2014 IEEE International Conference on Cloud Engineering},
	title={Virtualization vs Containerization to Support PaaS},
	year={2014},
	volume={},
	number={},
	pages={610-614},
	keywords={Linux;cloud computing;virtual machines;virtualisation;Docker;FileSystem;IaaSlayer;Linux Container implementation;Namespace isolation;OpenVZ;PaaS vendors;Warden Container;container based PaaS architectures;container implementations;container lifecycle management;containerization;hosting Apps;lmctfy;virtual machines;virtualization;Containers;File systems;Kernel;Linux;Resource management;Security;Virtual machining;container;paas;virtualization},
	doi={10.1109/IC2E.2014.41},
	ISSN={},
	month={March},
}
@ARTICLE{container02,
	author={C. Pahl},
	journal={IEEE Cloud Computing},
	title={Containerization and the PaaS Cloud},
	year={2015},
	volume={2},
	number={3},
	pages={24-31},
	keywords={cloud computing;distributed processing;virtual machines;virtualisation;PaaS cloud;application packaging mechanism;containerization;distributed multicloud platform;lightweight virtualization solution;platform-as-a-service;virtual machine;Computer architecture;Containerization;File systems;Linux;Packaging;Virtualization;Docker;Kubernetes;PaaS;cloud;cloud computing;cluster;container;multicloud;virtualization},
	doi={10.1109/MCC.2015.51},
	ISSN={2325-6095},
	month={May},
}
@Book{docker-book,
	editor = {Docker},
	title = {Docker for the Virtualization Admin},
	publisher = {Docker},
	year = {2018},
}
@Misc{luciano-mackenzie,
	author = 	{LUCIANO SILVA},
	title = 	{Notas de aula do Prof. Luciano Silva},
	year = 		{2021},
	publisher = {Mackenzie},
}